[天文jj] 香港人有權幫天體改名 - 將個名同今年連結埋一齊!

各位巴絲，細佬連登CD-ROM嚟，借個朋友acc出post。
我知好多巴絲而家唔會有心機理其他嘢，但我覺得下面呢樣嘢同樣可以紀念香港今年光輝嘅一頁 (其實我9月頭就發現咗，但拖到而家先搞)

香港地區系外行星世界命名活動

原因: 國際天文聯會(IAU) ⇒ 紀念成立一百週年
⇒ 在世界各地舉行系外行星命名活動
⇒ 不同地區的民眾都可以為一顆系外行星及其母體恆星命名

過程: 提名活動接受全港市民與 → 方案經評審及公眾投票將交予IAU審批 ⇒ 通過後將成為國際認可的名字

香港地區:
1. 分配予香港作命名的系外行星的編號: HD 212771
2. 位於寶瓶座
3. 中文增補星名為「羽林軍增一」
4. 主星的視星等為7.6等，距離太陽系約364光年。該恆星光譜類型為G8IV，表面溫度為5121K (4848 C)，比太陽低11%，直徑是太陽的5倍，光度是太陽的18倍，質量是太陽的1.15倍。

HD 212771位置圖

(NASA HD 212771: )

1. HD 212771所擁有的行星則編作HD 212771b
2. 中文星名亦可編為「羽林軍增一b」，質量是木星的2.3倍，表面溫度457K(184°C)，公轉週期為373地球日，與HD212771相距1.22個天文單位（約1.8億公里）。

(NASA HD 212771b 個page: )

3. IAU 規定的命名規則：
3.1. 命名可以是具有長期文化歷史意義或地理意義，並值得透過命名天體來紀念的人、地方或事物

3.13. 不允許提出以下類型的命名提案
ii. 與政治、軍事、宗教人物有關的地點或事件名稱

話就話個名唔可以有政治成份，但我知道連登仔女一定有辦法。
港共同中共啲大粒佬未必會理呢啲活動(小學維尼邊會識)，就算知道都未必會哂心機去嘈(雖然而家西方學術界都好多中國人) 。到時如果入到圍甚至成功左，隨時大陸狗以後研究起嚟望住個名篤眼篤鼻
即使同2019有關嘅名都入唔到，都希望有其他名入到，我唔知而家有幾多份application，但如果俾啲最鍾意充人數嘅19愛國社團尻填改埋啲大陸柒名，到時仲難頂
咁同香港有關嘅星體就成世孭住呢個名
得番三日咋，希望咁多位巴絲出手一齊為香港度個好名出嚟。

Link 喺下面:
太空館

國際天文聯會香港天文推廣組

香港地區系外行星世界命名活動 - 規則及參加辦法

IAU NameExoWorlds:

IAU - Assigned Planetary System to HK

毅進星

出唔到，補番兩張圖

HD 212771位置圖

就咁叫香港

讚成
咁就真係榮光歸香港了 仲要光過太陽

香港係小行星3297嘅名

光復香港

推

借朋友acc自推
有idea 嘅巴絲快手啲填form

send 去呢個email: nameexoworlds@iaunochk.org
今日last day 啦!